{
  "surah_id": "64",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "64:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُسَبِّحُ",
          "options": [
            "يُبْعَثُوا۟",
            "وَلَهُمْ",
            "يَهْدِ",
            "يُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "Glorifies"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يُسَبِّحُ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لِلَّهِ",
            "نَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "[to] Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَّن",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "فَقَالُوٓا۟",
            "وَعَلَى",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَأَوْلَٰدِكُمْ",
            "وَمَا",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَمِنكُمْ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "صُوَرَكُمْ",
            "فَٱحْذَرُوهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "تُقْرِضُوا۟"
          ],
          "translation": "For Him"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ _____ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمُلْكُ",
          "options": [
            "وَيَعْلَمُ",
            "بِإِذْنِ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ _____ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَجْرٌ",
            "غَنِىٌّ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "and for Him"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ _____ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) the praise"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَهُوَ",
            "فِيهَا",
            "أَمْوَٰلُكُمْ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَرَبِّى",
            "عَلَىٰ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "أَنزَلْنَا",
            "أَمْرِهِمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّوا۟",
            "قَدِيرٌ",
            "شَىْءٍ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لَهُ ٱلْمُلْكُ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰉ",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "64:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ فَمِنكُمْ كَافِرٌ وَمِنكُم مُّؤْمِنٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "كَافِرٌ",
            "هُوَ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "هُوَ _____ خَلَقَكُمْ فَمِنكُمْ كَافِرٌ وَمِنكُم مُّؤْمِنٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "فِى",
            "رَسُولِنَا",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْجَمْعِ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ فَمِنكُمْ كَافِرٌ وَمِنكُم مُّؤْمِنٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "خَلَقَكُمْ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "رَّحِيمٌ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ _____ كَافِرٌ وَمِنكُم مُّؤْمِنٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فَمِنكُمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "فَمِنكُمْ",
            "وَيُدْخِلْهُ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "and among you"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ فَمِنكُمْ _____ وَمِنكُم مُّؤْمِنٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "كَافِرٌ",
          "options": [
            "أَن",
            "يُكَفِّرْ",
            "أَلِيمٌ",
            "كَافِرٌ"
          ],
          "translation": "(is) a disbeliever"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ فَمِنكُمْ كَافِرٌ _____ مُّؤْمِنٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَمِنكُم",
          "options": [
            "وَمِنكُم",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰇ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "and among you"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ فَمِنكُمْ كَافِرٌ وَمِنكُم _____ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مُّؤْمِنٌ",
          "options": [
            "غَنِىٌّ",
            "مُّؤْمِنٌ",
            "عَلَىٰ",
            "خَلَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) a believer"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ فَمِنكُمْ كَافِرٌ وَمِنكُم مُّؤْمِنٌ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "بِأَنَّهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ فَمِنكُمْ كَافِرٌ وَمِنكُم مُّؤْمِنٌ وَٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "يَأْتِكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِمَا",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ فَمِنكُمْ كَافِرٌ وَمِنكُم مُّؤْمِنٌ وَٱللَّهُ بِمَا _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﰀ",
            "بِإِذْنِ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ فَمِنكُمْ كَافِرٌ وَمِنكُم مُّؤْمِنٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "بَلَىٰ",
            "أَبَشَرٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "64:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "خَلَقَ",
            "ٱسْتَطَعْتُمْ"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "نَبَؤُا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بِٱلْحَقِّ وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَّٱسْتَغْنَى",
            "بِذَاتِ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٍ",
            "فَمِنكُمْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "with truth"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ _____ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَصَوَّرَكُمْ",
          "options": [
            "وَصَوَّرَكُمْ",
            "ٱلتَّغَابُنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "and He formed you"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَصَوَّرَكُمْ _____ صُوَرَكُمْ وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فَأَحْسَنَ",
          "options": [
            "فَأَحْسَنَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فِيهَآ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and made good"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ _____ وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "صُوَرَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "فَإِنَّ",
            "صُوَرَكُمْ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "your forms"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "وَأَوْلَٰدِكُمْ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "لَّكُمْ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(is) the final return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "64:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "بِمَا",
            "يَعْلَمُ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "يَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰐ",
            "وَلَهُمْ",
            "مَا",
            "تُقْرِضُوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "يَعْلَمُ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَتَصْفَحُوا۟",
            "بَلَىٰ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "زَعَمَ",
            "وَأَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بَلَىٰ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "عَمِلْتُمْ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "بِذَاتِ"
          ],
          "translation": "and He knows"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ _____ تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "أَصَابَ",
            "مَا",
            "غَنِىٌّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا _____ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "تُسِرُّونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تُسِرُّونَ"
          ],
          "translation": "you conceal"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ _____ تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "وَمَا",
            "ٱلتَّغَابُنِ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "تُعْلِنُونَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "تُعْلِنُونَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you declare"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَلْبَهُۥ",
            "يَهْدُونَنَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَأَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "تَعْفُوا۟",
            "مِن",
            "عَلِيمٌۢ",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "بِذَاتِ",
            "ﰌ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُسِرُّونَ وَمَا تُعْلِنُونَ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "يُؤْمِنۢ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "تَحْتِهَا",
            "تَوَلَّيْتُمْ"
          ],
          "translation": "(is in) the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "64:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "إِلَٰهَ",
            "مَآ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "Has not"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "أَلَمْ _____ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَأْتِكُمْ",
          "options": [
            "يَأْتِكُمْ",
            "ﰃ",
            "تَحْتِهَا",
            "نَبَؤُا۟"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "نَبَؤُا۟",
          "options": [
            "أَبَشَرٌ",
            "نَبَؤُا۟",
            "هُوَ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ _____ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِيَوْمِ",
            "بَلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَمِلْتُمْ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَبْلُ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَوْلَٰدُكُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ قَبْلُ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰐ",
            "ٱلتَّغَابُنِ",
            "وَبَالَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن _____ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "فَإِنَّمَا",
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ _____ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَذَاقُوا۟",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "ﰂ",
            "فَذَاقُوا۟"
          ],
          "translation": "So they tasted"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ فَذَاقُوا۟ _____ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَبَالَ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَبَالَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(the bad) consequence"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَمْرِهِمْ",
          "options": [
            "أَمْرِهِمْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "(of) their affair"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "وَلَهُمْ",
            "خَلَقَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "رَسُولِنَا",
            "غَنِىٌّ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ فَذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَلِيمٌ",
            "وَيُدْخِلْهُ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "64:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 65,
          "question": "_____ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فَكَفَرُوا۟",
            "ﰆ",
            "مُّؤْمِنٌ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "بِأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "بِأَنَّهُۥ",
            "ﰏ",
            "يُضَٰعِفْهُ"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ _____ تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "كَانَت",
          "options": [
            "فَمِنكُمْ",
            "كَانَت",
            "تَّأْتِيهِمْ",
            "وَّٱسْتَغْنَى"
          ],
          "translation": "had"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت _____ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "تَّأْتِيهِمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لِّأَنفُسِكُمْ",
            "بِإِذْنِ",
            "تَّأْتِيهِمْ"
          ],
          "translation": "come to them"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "رُسُلُهُم",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "خَيْرًا",
            "رُسُلُهُم"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم _____ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "أَن",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "فَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فَقَالُوٓا۟",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "but they said"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ _____ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "أَبَشَرٌ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "أَبَشَرٌ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "لِّأَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "Shall human beings"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ _____ فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "يَهْدُونَنَا",
          "options": [
            "يَهْدُونَنَا",
            "وَلَهُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "guide us"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا _____ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "فَكَفَرُوا۟",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "فَكَفَرُوا۟",
            "وَعَلَى",
            "لِّأَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "So they disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ _____ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "وَتَوَلَّوا۟",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "وَمِنكُم",
            "ٱللَّهَ",
            "وَتَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "and turned away"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ _____ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "وَّٱسْتَغْنَى",
          "options": [
            "وَّٱسْتَغْنَى",
            "صُوَرَكُمْ",
            "وَرَبِّى",
            "بِذَاتِ"
          ],
          "translation": "And can do without them"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى _____ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "تُقْرِضُوا۟",
            "كُلِّ",
            "وَصَوَّرَكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ _____ غَنِىٌّ حَمِيدٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "تُسِرُّونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "حَمِيدٌ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ _____ حَمِيدٌ",
          "answer": "غَنِىٌّ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "غَنِىٌّ",
            "تَحْتِهَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(is) Self-sufficient"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُۥ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرٌ يَهْدُونَنَا فَكَفَرُوا۟ وَتَوَلَّوا۟ وَّٱسْتَغْنَى ٱللَّهُ وَٱللَّهُ غَنِىٌّ _____",
          "answer": "حَمِيدٌ",
          "options": [
            "حَمِيدٌ",
            "هُمُ",
            "لَتُبْعَثُنَّ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "64:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 81,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "زَعَمَ",
          "options": [
            "زَعَمَ",
            "كَانَت",
            "تُقْرِضُوا۟",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Claim"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "زَعَمَ _____ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَتَغْفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ _____ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "يُوقَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن _____ يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "ﰅ",
            "لَّن",
            "ٱلتَّغَابُنِ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن _____ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "يُبْعَثُوا۟",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "يُبْعَثُوا۟",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "صُوَرَكُمْ"
          ],
          "translation": "will they be raised"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ _____ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ _____ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ _____ لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَرَبِّى",
          "options": [
            "عَمِلْتُمْ",
            "وَرَبِّى",
            "بِٱللَّهِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "by my Lord"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى _____ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "لَتُبْعَثُنَّ",
          "options": [
            "لَتُبْعَثُنَّ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "لَّن",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "surely you will be raised"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ _____ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "ثُمَّ",
            "يُبْعَثُوا۟",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ _____ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "لَتُنَبَّؤُنَّ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَتُنَبَّؤُنَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "surely you will be informed"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ _____ عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فِتْنَةٌ",
            "يَسِيرٌ",
            "بِمَا",
            "يُكَفِّرْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا _____ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "عَمِلْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "يَوْمُ",
            "عَمِلْتُمْ"
          ],
          "translation": "you did"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ _____ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَذَٰلِكَ",
            "نَبَؤُا۟",
            "فِى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "عَلَى",
            "نَفْسِهِۦ",
            "فَمِنكُمْ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى _____ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لِيَوْمِ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "زَعَمَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن لَّن يُبْعَثُوا۟ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتُبْعَثُنَّ ثُمَّ لَتُنَبَّؤُنَّ بِمَا عَمِلْتُمْ وَذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَسِيرٌ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "يَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "(is) easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "64:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 99,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱلنُّورِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلْنَا وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "فَـَٔامِنُوا۟",
          "options": [
            "وَأَوْلَٰدِكُمْ",
            "فَـَٔامِنُوا۟",
            "وَتَوَلَّوا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "So believe"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "فَـَٔامِنُوا۟ _____ وَرَسُولِهِۦ وَٱلنُّورِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلْنَا وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَٱحْذَرُوهُمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "أَجْرٌ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ وَٱلنُّورِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلْنَا وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "فَأَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ ٱلَّذِىٓ أَنزَلْنَا وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱلنُّورِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "وَٱلنُّورِ",
            "رَسُولِنَا"
          ],
          "translation": "and the Light"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱلنُّورِ _____ أَنزَلْنَا وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱلنُّورِ ٱلَّذِىٓ _____ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "فَقَالُوٓا۟",
            "ﰀ",
            "تَحْتِهَا",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "We have sent down"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱلنُّورِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلْنَا _____ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "فَأَحْسَنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱلنُّورِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلْنَا وَٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فَكَفَرُوا۟",
            "وَلَهُ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱلنُّورِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلْنَا وَٱللَّهُ بِمَا _____ خَبِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "كَانَت",
            "وَلَهُمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱلنُّورِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلْنَا وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "خَبِيرٌ",
          "options": [
            "لَتُبْعَثُنَّ",
            "رَسُولِنَا",
            "خَبِيرٌ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "64:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 109,
          "question": "_____ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَعْمَلْ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "يَوْمَ _____ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يَجْمَعُكُمْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يَجْمَعُكُمْ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He will assemble you"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ _____ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لِيَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْجَمْعِ",
            "قَبْلُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "لِيَوْمِ"
          ],
          "translation": "for (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ _____ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْجَمْعِ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْجَمْعِ",
            "يَجْمَعُكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Assembly"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ _____ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يُكَفِّرْ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ _____ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "بَصِيرٌ",
            "مَا",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "(will be the) Day"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ _____ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلتَّغَابُنِ",
          "options": [
            "ٱلتَّغَابُنِ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "حَسَنًا",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "(of) mutual loss and gain"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ _____ يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "لِّأَنفُسِكُمْ",
            "وَمَن",
            "كُلِّ",
            "ٱسْتَطَعْتُمْ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن _____ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يُؤْمِنۢ",
          "options": [
            "يُؤْمِنۢ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "هُوَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ _____ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَصَوَّرَكُمْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ _____ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَيَعْمَلْ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰏ",
            "وَيَعْمَلْ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "and does"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ _____ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "وَأَوْلَٰدُكُمْ",
            "ﰍ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا _____ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يُكَفِّرْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "وَمَا",
            "يُكَفِّرْ"
          ],
          "translation": "He will remove"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ _____ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "وَتَغْفِرُوا۟",
            "ﰏ",
            "عَنْهُ",
            "وَّٱسْتَغْنَى"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ _____ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "سَيِّـَٔاتِهِۦ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "أَمْوَٰلُكُمْ"
          ],
          "translation": "his evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَيُدْخِلْهُ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "وَيُدْخِلْهُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "and He will admit him"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "تَّأْتِيهِمْ",
            "مُّصِيبَةٍ",
            "ﰀ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "مِنْ",
            "تَجْرِى",
            "لَكُمْ",
            "أَمْوَٰلُكُمْ"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "رَسُولِنَا",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "أَلَمْ",
            "ثُمَّ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "غَفُورٌ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "هُوَ",
            "وَمَن",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "abiding"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ _____ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "أَبَدًا",
            "فَمِنكُمْ",
            "زَعَمَ"
          ],
          "translation": "forever"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَٱلنُّورِ",
            "وَمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "مُّصِيبَةٍ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "قَلْبَهُۥ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "مَا",
            "وَأَنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) the success"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُكُمْ لِيَوْمِ ٱلْجَمْعِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلتَّغَابُنِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "64:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 136,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَوْمَ",
            "عَٰلِمُ",
            "نَبَؤُا۟"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰆ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "مِن",
            "وَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and denied"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "قَرْضًا",
            "يُوقَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "[in] Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَٱسْمَعُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِلَّا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلنَّارِ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "مَا",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "وَأَوْلَٰدُكُمْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "سَيِّـَٔاتِهِۦ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ _____ فِيهَا وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ﰍ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "abiding forever"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ خَٰلِدِينَ _____ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "خَبِيرٌ",
            "أَزْوَٰجِكُمْ",
            "فِيهَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَبِئْسَ",
            "إِنَّمَآ",
            "حَمِيدٌ"
          ],
          "translation": "And wretched is"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَأَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "64:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 147,
          "question": "_____ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "وَبِئْسَ",
            "سَيِّـَٔاتِهِۦ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "مَآ _____ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَصَابَ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّوا۟",
            "وَأَوْلَٰدِكُمْ",
            "يُبْعَثُوا۟",
            "أَصَابَ"
          ],
          "translation": "strikes"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "مَآ أَصَابَ _____ مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "تَحْتِهَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن _____ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مُّصِيبَةٍ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٍ",
            "ٱلْجَمْعِ",
            "تُعْلِنُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "disaster"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَّا",
            "وَيَغْفِرْ",
            "نَبَؤُا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا _____ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "حَلِيمٌ",
            "فَقَالُوٓا۟",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "by (the) permission"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ _____ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "وَمَن",
            "عَنْهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَمَن",
            "تَعْفُوا۟",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن _____ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُؤْمِنۢ",
          "options": [
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "مَآ",
            "يُؤْمِنۢ",
            "شُحَّ"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ _____ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ _____ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَهْدِ",
          "options": [
            "وَيَغْفِرْ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ﰎ",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "He guides"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ _____ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَلْبَهُۥ",
          "options": [
            "قَلْبَهُۥ",
            "يَأْتِكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "his heart"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَآ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "رُسُلُهُم"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰐ",
            "بِكُلِّ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَعَلَى",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ يَهْدِ قَلْبَهُۥ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "64:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 163,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَإِنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "تَوَلَّيْتُمْ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "So obey"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ _____ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَإِنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "لَهُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَإِنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "عَدُوًّا",
            "يُسَبِّحُ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "تُقْرِضُوا۟"
          ],
          "translation": "and obey"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ _____ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَإِنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "نَفْسِهِۦ",
            "كَانَت",
            "لَآ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ _____ تَوَلَّيْتُمْ فَإِنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٍ",
            "لِيَوْمِ",
            "كَانَت",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن _____ فَإِنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "تَوَلَّيْتُمْ",
          "options": [
            "تَوَلَّيْتُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "لَكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ _____ عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "تَعْفُوا۟",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَإِنَّمَا _____ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَأْتِكُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "صُوَرَكُمْ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَإِنَّمَا عَلَىٰ _____ ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "رَسُولِنَا",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "رَسُولِنَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "Our Messenger"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَإِنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "وَيَغْفِرْ",
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "غَفُورٌ",
            "غَنِىٌّ"
          ],
          "translation": "(is) the conveyance"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَإِنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "كُلِّ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "64:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 174,
          "question": "_____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "جَنَّٰتٍ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "ٱللَّهُ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "أَمْرِهِمْ",
            "لَآ",
            "صُوَرَكُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ _____ إِلَّا هُوَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "ﰄ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "تُقْرِضُوا۟",
            "يُؤْمِنۢ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "قَلْبَهُۥ",
            "وَٱسْمَعُوا۟",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَعَلَى",
            "تُقْرِضُوا۟",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "And upon"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَعَلَى _____ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِّأَنفُسِكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُؤْمِنۢ",
            "يَجْمَعُكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَعَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "غَنِىٌّ",
            "ﰈ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "let put (their) trust"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "بِمَا",
            "عَٰلِمُ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "64:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 183,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰀ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُكَفِّرْ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(you) who"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "لَّكُمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "عَلِيمٌۢ",
            "إِنَّ",
            "خَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ _____ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لَآ",
            "رَّحِيمٌ",
            "مِنْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ _____ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَزْوَٰجِكُمْ",
          "options": [
            "وَصَوَّرَكُمْ",
            "فَإِنَّمَا",
            "أَزْوَٰجِكُمْ",
            "تَّأْتِيهِمْ"
          ],
          "translation": "your spouses"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ _____ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَوْلَٰدِكُمْ",
          "options": [
            "وَأَوْلَٰدِكُمْ",
            "ثُمَّ",
            "وَبِئْسَ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "and your children"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ _____ لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَدُوًّا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "عَدُوًّا",
            "أَصَابَ"
          ],
          "translation": "(are) enemies"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا _____ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "كَانَت",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "بِذَاتِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ _____ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَٱحْذَرُوهُمْ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "فَٱحْذَرُوهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "so beware of them"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ _____ تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَإِن",
            "يُبْعَثُوا۟"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن _____ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَعْفُوا۟",
          "options": [
            "تَعْفُوا۟",
            "بِذَاتِ",
            "يَعْلَمُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "you pardon"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ _____ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَتَصْفَحُوا۟",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "وَتَصْفَحُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and overlook"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَتَغْفِرُوا۟",
          "options": [
            "ﰁ",
            "وَتَغْفِرُوا۟",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "خَلَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "and forgive"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "وَّٱسْتَغْنَى",
            "خَٰلِدِينَ",
            "فَإِنَّ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "قَلْبَهُۥ",
            "يَهْدُونَنَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "تَعْفُوا۟",
            "يُؤْمِنۢ",
            "غَفُورٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ مِنْ أَزْوَٰجِكُمْ وَأَوْلَٰدِكُمْ عَدُوًّا لَّكُمْ فَٱحْذَرُوهُمْ وَإِن تَعْفُوا۟ وَتَصْفَحُوا۟ وَتَغْفِرُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "رَّحِيمٌ",
            "لَهُ",
            "فَذَاقُوا۟"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "64:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 201,
          "question": "_____ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَٱللَّهُ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٍ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "قَرْضًا",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "إِنَّمَآ _____ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَٱللَّهُ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَمْوَٰلُكُمْ",
          "options": [
            "غَنِىٌّ",
            "رَسُولِنَا",
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "يَأْتِكُمْ"
          ],
          "translation": "your wealth"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ _____ فِتْنَةٌ وَٱللَّهُ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَأَوْلَٰدُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "فَٱحْذَرُوهُمْ",
            "أَصَابَ",
            "وَأَوْلَٰدُكُمْ"
          ],
          "translation": "and your children"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ _____ وَٱللَّهُ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِتْنَةٌ",
          "options": [
            "ٱلتَّغَابُنِ",
            "فِتْنَةٌ",
            "وَٱسْمَعُوا۟",
            "يُبْعَثُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) a trial"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ _____ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يَسِيرٌ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "and Allah "
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَٱللَّهُ _____ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عِندَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَذَٰلِكَ",
            "قَدِيرٌ",
            "وَمَا",
            "عِندَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَٱللَّهُ عِندَهُۥٓ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "صُوَرَكُمْ",
            "بَلَىٰ",
            "ﰏ",
            "أَجْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "إِنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَٱللَّهُ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "ﰊ",
            "فَإِن",
            "تُعْلِنُونَ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "64:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 209,
          "question": "_____ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "أَصَابَ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ﰏ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ _____ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فِى",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰄ",
            "مَا",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱسْتَطَعْتُمْ",
          "options": [
            "تَّأْتِيهِمْ",
            "ٱسْتَطَعْتُمْ",
            "وَٱسْمَعُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "you are able"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ _____ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱسْمَعُوا۟",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "وَٱسْمَعُوا۟",
            "تَجْرِى",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "and listen"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ _____ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "and obey"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ _____ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأَنفِقُوا۟",
          "options": [
            "وَرَبِّى",
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "رُسُلُهُم",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "and spend"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ _____ لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "رَّحِيمٌ",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "(it is) better"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا _____ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "لِّأَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "يَسِيرٌ",
            "فَإِن",
            "لِّأَنفُسِكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for yourselves"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ _____ يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ﰃ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن _____ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يُوقَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "يُوقَ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "عَٰلِمُ"
          ],
          "translation": "is saved"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ _____ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "شُحَّ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "وَمَا",
            "شُحَّ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "(from the) greediness"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "نَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) his soul"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَأْتِكُمْ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "هُمُ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "فَمِنكُمْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ مَا ٱسْتَطَعْتُمْ وَٱسْمَعُوا۟ وَأَطِيعُوا۟ وَأَنفِقُوا۟ خَيْرًا لِّأَنفُسِكُمْ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "(are) the successful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "64:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 225,
          "question": "_____ تُقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعِفْهُ لَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ شَكُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "قَرْضًا",
            "أَزْوَٰجِكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "إِن _____ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعِفْهُ لَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ شَكُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "تُقْرِضُوا۟",
          "options": [
            "لَهُ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "تُقْرِضُوا۟",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "you loan"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "إِن تُقْرِضُوا۟ _____ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعِفْهُ لَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ شَكُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَمِنكُمْ",
            "وَٱسْمَعُوا۟",
            "عِندَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "إِن تُقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ _____ حَسَنًا يُضَٰعِفْهُ لَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ شَكُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "قَرْضًا",
          "options": [
            "يُبْعَثُوا۟",
            "بَصِيرٌ",
            "قَرْضًا",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "a loan"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "إِن تُقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا _____ يُضَٰعِفْهُ لَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ شَكُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "حَسَنًا",
            "ٱللَّهُ",
            "يُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "goodly"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "إِن تُقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا _____ لَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ شَكُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "يُضَٰعِفْهُ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "يُضَٰعِفْهُ"
          ],
          "translation": "He will multiply it"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "إِن تُقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعِفْهُ _____ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ شَكُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَكُمْ",
            "وَهُوَ",
            "وَصَوَّرَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "إِن تُقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعِفْهُ لَكُمْ _____ لَكُمْ وَٱللَّهُ شَكُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "وَيَغْفِرْ",
          "options": [
            "وَيَغْفِرْ",
            "ﰇ",
            "بِذَاتِ",
            "عَمِلْتُمْ"
          ],
          "translation": "and will forgive"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "إِن تُقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعِفْهُ لَكُمْ وَيَغْفِرْ _____ وَٱللَّهُ شَكُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "أَزْوَٰجِكُمْ",
            "فَذَاقُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "إِن تُقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعِفْهُ لَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ _____ شَكُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَقَالُوٓا۟",
            "أَبَشَرٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "إِن تُقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعِفْهُ لَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ _____ حَلِيمٌ",
          "answer": "شَكُورٌ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "شَكُورٌ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(is) Most Appreciative"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "إِن تُقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعِفْهُ لَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ شَكُورٌ _____",
          "answer": "حَلِيمٌ",
          "options": [
            "حَلِيمٌ",
            "فَأَحْسَنَ",
            "وَمَن",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "Most Forbearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "64:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 237,
          "question": "_____ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "عَٰلِمُ",
          "options": [
            "فَٱحْذَرُوهُمْ",
            "عَٰلِمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(The) Knower"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "عَٰلِمُ _____ وَٱلشَّهَٰدَةِ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "وَعَلَى",
            "حَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "and the witnessed"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "تَّأْتِيهِمْ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "إِلَّا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "يَهْدُونَنَا",
            "يُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    }
  ]
}